{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026824",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438271",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 여수시·광양시'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "평도"
    },
    "text": "平島は全羅南道麗水市三山面に付いている島で面積は0.41km2であり、海岸線の長さは5.5kmだ。人口は23世帯34人で構成されている。麗水港から南西に83.7km、孫竹島から南東に10km離れたところに位置する。周辺には小平島、小西門島、巨文島、東島、草島などの島々がある。平島は石蘭島とも呼ばれるが、石蘭は蘭科の植物で5~6月に花が咲く。石蘭と風蘭は花の香りを漂わせる美しい花だ。300年余り前に初めてノ氏、ホ氏、チョン氏一族がここに来て村を形成し、その後もソン氏、イ氏、キム氏、パン氏などの家門が移住して住むところになった。平島は以前は旧暦11月3日と12月30日に竜王祭を行ったが、現在は中断されている。しかし、小正月には無形文化財である小正月の献食グッが開かれた。このグッは持ち主のいない魂を慰める儀式で、魚族資源が豊富だった島で漁に命を失った漁師たちに慰労を伝える意味があった。平島は主に釣り人に有名な島として知られている。釣り船で麗水港から平島まで行くのは弱い時間がかかるが、平島周辺は釣りにとても良い場所として知られている。夏にはイシダイとメジナ、秋と冬にはクロダイが獲れる。このような理由で多くの外地人が平島を訪れるが、特に春には大型クロダイが捕まることもある。しかし、平島の住民たちは釣り人たちに喜んでいない。平島は住民に食糧を供給する菜園と同じだからだ。島周辺の資源である海は住民にとって非常に重要だ。島の住民たちは周辺を掃除して魚を釣っていけば主人のような気持ちで考える。平島に住む住民たちにとって海は陸地の人々の菜園のような意味を持つ。",
    "QA": [
        {
            "question": "平島はどこに位置していますか？",
            "answer": "平島は麗水市三山面にあります。"
        },
        {
            "question": "平島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "平島の面積は0.41km2です。"
        },
        {
            "question": "平島の人口は何人ですか？",
            "answer": "平島の人口は23世帯34人です。"
        },
        {
            "question": "平島はどのくらいの距離に位置していますか？",
            "answer": "平島は麗水港から南西に83.7km、孫竹島から南東に10km離れたところに位置しています。"
        },
        {
            "question": "周辺にはどんな島々がありますか？",
            "answer": "周辺には小平島、小西門島、巨文島、東島、草島などの島々があります。"
        },
        {
            "question": "平島と石蘭島は同じですか？",
            "answer": "はい、平島は石蘭島とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "石蘭と風蘭はどんな花ですか？",
            "answer": "石蘭と風蘭は蘭科の植物で、美しい香りを漂わせる花です。"
        },
        {
            "question": "平島にはどのような家門が移住してきましたか？",
            "answer": "ノ氏、ホ氏、チョン氏一族が300年余り前に最初に移住し、その後もソン氏、イ氏、キム氏、パン氏などの家門が移住しました。"
        },
        {
            "question": "平島で行われる祭りはありますか？",
            "answer": "平島は以前は竜王祭を行っていましたが、現在は中断されています。ただし、小正月には小正月の献食グッが開かれます。"
        },
        {
            "question": "平島はどのような釣りの名所ですか？",
            "answer": "平島は特に釣り人に有名な島として知られています。夏にはイシダイとメジナ、秋と冬にはクロダイが獲れます。"
        },
        {
            "question": "平島の住民たちは釣り人に喜んでいませんか？",
            "answer": "実際には、平島の住民たちは釣り人たちにあまり喜んでいません。平島は住民にとって食糧を供給する菜園のような存在であり、周辺の海は非常に重要な資源です。"
        },
        {
            "question": "平島の住民にとって海は何を意味していますか？",
            "answer": "平島の住民たちにとって海は陸地の人々の菜園のような意味を持ちます。彼らは海を掃除し、魚を釣ることで自分たちの生活を築き、主人のような気持ちで考えています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 499,
        "QA": 506
    }
}